社工陳虹秀表證不成立 8.31灣仔暴動控罪撤銷

節錄

社工陳虹秀表證不成立 8.31灣仔暴動控罪撤銷

陳虹秀脫暴動罪。

去年8.31港島嚴重警民衝突中，包括「陣地社工」成員陳虹秀在內八人被控在灣仔參與暴動，案件今在區域法院續審，控方舉證完畢。法官沈小民指，現階段即使完全接納控方證據，亦不足以顯示陳虹秀的行為構成參與非法集結，更遑論暴動，故裁定陳的案件表面證供不成立，毋須答辯，當庭釋放。陳虹秀庭外指，她無罪背後代表「好多人喺現場做人道支援，或不同嘅角色，警方唔可以喺度就照拉暴動。例如記者、守護孩子、人權監察等等，好多做監察守護嘅角色，唔好諗住亂拉佢哋。」

至於其餘7名被告則表證成立，須繼續面對審訊。

陳虹秀及後離開犯人欄，即與代表她的資深大律師潘熙擁抱，多人向她表示祝賀。陳在庭外難掩喜悅之情，眼泛淚光，與眾友人相擁。

陳虹秀在庭外坦言對法庭裁決感到有點驚訝，自己有些激動，「要推翻律政司檢控係好難，其實冇諗過」，。。。。。。。。。。。

經歷13日審訊，陳指不知道法庭最終判決為何；她又指，。。。。。。。。。。，我唔會用慶祝嚟講今日無事，因為太多人仲係被檢控中。」

被問是否認為警方濫捕濫告，。。。。。。。。。。。，「找到適合自己的崗位，唔好咁快放棄，可能未能即時見到改善，但總有嘢可以做。」

社工是經過訓練執行人道工作

香港社會工作者總工會外務副會長張志偉表示，社工在已獲批准的示威集會現場擔當人道支援角色，職責包括為受驚市民及被捕人士和家屬，提供即時情緒支援，甚至協助通知坊間義務律師團隊尋求法律意見。社工在衝突現場亦會作出觀察，以嗌咪等方式協助警方掌握人群即時情況，以便警方作出合情理判斷，例如聚集人群已正在退後、某處有老弱婦孺等。

對於法庭裁決陳虹秀在8.31衝突中的行為難言是非法集結，。。。。。。。。。

張指，社總暫時獲悉有十多二十名社工，。。。。。。。。。

陳虹秀當日被捕情況。

控方指陳虹秀叫警察冷靜克制屬挑撥

潘代表陳虹秀申請訟費，控方反對，指陳在暴動現場出現，認為她是自招嫌疑。沈官指案件未完結，要求雙方以書面處理。其餘7名被告選擇不自辯，亦不傳召證人，控辯雙方下月8日結案陳詞，預料需時兩天。

潘熙昨於中段陳詞時指，沒有任何證據顯示陳虹秀與其他人集結在一起是擾亂秩序行為，或有任何共同目的甚至有意圖破壞社會安寧，並指其衣着、裝備及被捕地點均不足以作出定罪的推論。主控則回應稱，有片段顯示陳虹秀接近路障火堆附近，「佢離開鏡頭唔代表佢離開現場」，又指她當日在暴動現場有參與鼓勵行為，控方不需證明她與現場的人相識。

主控更指，陳作為社工，「點解佢要用擴音機去表述呢？嗱，我唔係對社會工作者唔尊重，但佢當時身穿嘅T恤係有政治表述；佢叫警方克制，但就聽唔到佢叫啲人唔好集結、唔好掟汽油彈呀、唔好掟石呀」，又指她「喺警察勸喻人離開時，佢就叫警察冷靜克制」，認為她的言論屬挑撥性，亦是破壞社會安寧。

8名被告⾃僱人士。。。。。。。。。

【案件編號：DCCC12/20】